蝴蝶效應究竟係咪屬於滑波謬論

我唔係講緊蝴蝶效應個起源
即係蝴蝶拍翼而有颱風
因為呢個係有前設
氣象系統係混沌

我係講平時d人乜柒都蝴蝶效應
而又冇一個valid 嘅前設

蝴蝶效應根本就垃圾
同咩平行宇宙一鳩樣
拎黎昆傻仔
係我呢D智者面前不堪一擊

兩者有d似

你知唔知自己講緊乜

蝴蝶效應嘅重點係在於混沌系統嘅特性而唔係當中嘅因果

你話拎希特拉當初入唔到美術學院去從政造成納粹德國作例子仲貼切 有因有果

巴打你自己google下先
蝴蝶拍翼果個係氣象入面係有必然關係
但平時d人講果d冇

啱
所以呢個效應冇問題
但d人應用係日常生活
而又冇必然關係+ valid 前設
所以先問係咪滑波謬論
亂咁推落去
事後孔明

坡

sor打錯
thanks

論證先有 valid 與否之分
前設冇所謂是否 valid

事件A 同 事件B冇必然關係，亦唔代表係謬誤
假設事件 A出現，事件B出現嘅概率係低，先意味由 A 推理出 B 係有問題

人類社會都係一個chaotic system

你啱
應該講蝴蝶效應係valid argument
無論premise 係t/f

Incident a —> b
機率唔大但一直推論落去就係有問題

唔係, 我覺得蝴蝶效應係想講一個結果係可能從某個微不足道既原因造成。

而滑波謬誤係強行將個微不足道既原因指去結果。

用番拍翼 => 打風

唔等於打風就係因為蝴蝶拍翼

1 to many , many to 1既關係?

意思可以係一連串嘅巧合 但第一因可以單純係蝴蝶拍翼 亦都可以係個阿伯打噴嚏

咁五十步笑一百步係咪臭蟲論

有無簡易版解釋比小弟聽 你同果位巴打講緊咩thx lol

即係話你習慣每日飲一啖可樂，會令到你十年後患上糖尿病既機會會增加咁
以上例子係合理既起因舉斷合理既結果=蝴蝶效應

利申：閱讀理解拎1

五十步笑百步入面行咗五十步果個覺得自己無錯

但臭蟲論指嘅係啲人做錯但因為其他人都有試過咁做所以覺得自己正常？